<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Eszközök on MagyArch Linux</title>
    <link>https://magyarchlinux.org/tags/eszk%C3%B6z%C3%B6k/</link>
    <description>Recent content in Eszközök on MagyArch Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hu-hu</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Feb 2021 04:14:03 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://magyarchlinux.org/tags/eszk%C3%B6z%C3%B6k/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Vifm ismertető</title>
      <link>https://magyarchlinux.org/cikkek/vifm-ismerteto/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 04:14:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magyarchlinux.org/cikkek/vifm-ismerteto/</guid>
      <description>Jellemzők A vifm fájlkezelő segítségével mozgathatja a fájlrendszerhierarchiát: Pl: fájlok másolása, fájlok törlése, beillesztése, keresése &amp;hellip;. mindezt gyorsan és hatékonyan. Mi többre van szüksége egy fájlkezelőben?
Telepítés Természetesen a parancssorból telepítjük. Ezt egy Arch alapú disztribúcióban (például MagyArch vagy Manjaro) a következő módon teheti meg:
 Nyisson meg egy terminál ablakot. Adja ki a parancsot sudo pacman -S vifm. Írja be a sudo jelszavát, és nyomja meg az Enter billentyűt. Az y gomb lenyomásával fogadja el az esetleges függőségeket.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bootolható pendrive készítés dd-vel</title>
      <link>https://magyarchlinux.org/cikkek/bootolhato-pendrive-keszites-dd-vel/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 21:10:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magyarchlinux.org/cikkek/bootolhato-pendrive-keszites-dd-vel/</guid>
      <description>Wiki-n és egyéb helyeken a pontos doksi és leírás megtalálható. Egyszerű, hatásos, és egyben veszélyes a dd, ha nem figyelsz oda.
Rengeteg felhasználási formája lehet, most csak a telepítő ISO-k pendrájvra kiírását vázolom, ahogy én szoktam. Régóta és sokszor használtam, használom. Bajt még nem csináltam, mert be tartok egy-két ökölszabályt.
 Minden ISO-mat külön könyvtárban tartok, mellette csak a checksum-ja van szöveges fájlban. Mindig abban a könyvtárban nyitok terminált, amelyik ISO-t ki akarom írni.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
